'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scrgadm 1M "2006 年 7 月 18 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scrgadm \- リソースタイプ、リソースグループ、およびリソースの登録と登録解除を管理する
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-p\fR[v[v]] [\fB-t\fR \fIresource_type_name\fR] [\fB-g\fR \fIresource_group_name\fR] [\fB-j\fR \fIresource_name\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-a\fR \fB-t\fR \fIresource_type_name\fR [\fB-h\fR \fIRT_installed_node_list\fR] [\fB-f\fR \fIregistration_file_path\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-a\fR \fB-g\fR \fIRG_name\fR [\fB-h\fR \fInode-zone-list\fR] [\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\&.\|.\|.]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-a\fR \fB-j\fR \fIresource_name\fR \fB-t\fR \fIresource_type_name\fR \fB-g\fR \fIRG_name\fR [\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fI value\fR\&.\|.\|.] [\fB-x\fR "\fIextension_property\fR[{\fInode_specifier\fR}]=\fIvalue\fR\&.\|.\|."]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-a\fR \fB-L\fR \fB-g\fR \fIRG_name\fR \fB-l\fR \fIhostnamelist\fR [\fB-j\fR \fIresource_name\fR] [\fB-n\fR \fI netiflist\fR] [\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\&.\|.\|.]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-a\fR \fB-S\fR \fB-g\fR \fIRG_name\fR \fB-l\fR \fIhostnamelist\fR [\fB-j\fR \fIresource_name\fR] [\fB-n\fR \fI netiflist\fR] [\fB-X\fR \fIauxnodelist\fR] [\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\&.\|.\|.]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-c\fR \fB-t\fR \fIresource_type_name\fR [\fB-h\fR \fIRT_installed_node_list\fR] [\fB-y RT_system={TRUE|FALSE}\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-c\fR \fB-g\fR \fIRG_name\fR [\fB-h\fR \fInode-zone-list\fR] \fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\&.\|.\|.
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-c\fR \fB-j\fR \fIresource_name\fR [\fB-y\fR \fIproperty\fR\&.\|.\|.] [\fB-x\fR "\fIextension_property\fR[{\fInode_specifier\fR}]=\fIvalue\fR\&.\|.\|."]
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-r\fR \fB-t\fR \fIresource_type_name\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-r\fR \fB-g\fR \fIRG_name\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscrgadm\fR \fB-r\fR \fB-j\fR \fIresource_name\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
リソース型は、その型のすべてのリソースに共通のプロパティーとコールバックメソッドを指定します。ただし、特定のリソース型を作成する場合は、まず次の形式のコマンドを使用してリソースタイプを登録する必要があります。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-a\fR\fB \fR\fB-t\fR\fB \fIresource_type_name\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
リソースグループには、一連のリソースが含まれており、これらすべてのリソースは指定のノードまたはノード群で共にオンラインまたはオフラインになります。リソースを配置する前に、空のリソースグループを作成します。リソースグループを作成するには、次のコマンドを使用します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-a\fR\fB \fR\fB-g\fR\fB \fIRG_name\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
リソースグループには、2 種類あります。フェイルオーバーとスケーラブルです。
.sp
.LP
フェイルオーバーリソースグループは、常に単一のノード上でオンラインになります。フェイルオーバーリソースグループには、あらゆるタイプのリソースを含めることができます。ただし、フェイルオーバーリソースグループに設定されたスケーラブルリソースは、常に単一のノード上で実行されます。
.sp
.LP
\fBMyDatabaseRG\fR という名前のフェイルオーバーリソースグループを作成するには、次のコマンドを使用します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-a\fR\fB \fR\fB-g\fR\fB \fR\fBMyDatabaseRG\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
スケーラブルリソースグループは、同時に複数のノード上でオンラインになります。スケーラブルリソースグループに含めることができるリソースは、スケーリングをサポートするリソースだけです。スケーラブルリソースグループには、リソースタイプの定義によって使用がフェイルオーバー動作に限定されるリソースを含めることはできません。
.sp
.LP
\fBMyWebServerRG\fR という名前のスケーラブルリソースグループを作成するには、次のコマンドを使用します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-a\fR\fB \fR\fB-g\fR\fB MyWebServerRG\fR \e
\fB-y\fR\fB Maximum_primaries=\fIinteger\fR\fR \e
\fB-y\fR\fB Desired_primaries=\fIinteger\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
新しく作成したリソースグループの状態は \fBUNMANAGED\fR です。リソースをグループに作成したあとは、\fBscswitch\fR コマンドを使用して、リソースグループを \fBMANAGED\fR 状態にします。
.sp
.LP
リソースグループ内に指定した型のリソースを作成するには、次のコマンドを使用します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-a\fR\fB \fR\fB-j\fR\fB \fIresource_name\fR \fR\fB-t\fR\fB \fIresource_type_name\fR \fR\fB-g\fR\fB \fIRG_name\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
リソースを作成すると、使用している RGM メカニズムがいくつかのアクションを実行します。まず、配下の RGM 機構はリソースに対して \fBVALIDATE\fR メソッドを呼び出して、このリソースのプロパティーの設定が有効であるかどうかを検証します。\fBVALIDATE\fR メソッドが正常に終了し、リソースグループが \fBMANAGED\fR 状態になったら、RGM はこのリソースに対して \fBINIT\fR メソッドを呼び出し、リソースを初期化します。次に RGM は、このリソースをオンラインにします。ただし、リソースが有効で、かつそのリソースグループがオンラインになっていなければなりません。
.sp
.LP
管理対象のリソースグループを削除するには、そのリソースグループからをすべてのリソースを削除します。リソースを削除するには、まず、\fBscswitch\fR コマンドでそのリソースを無効にします。リソースを削除すると、RGM がそのリソースに対する \fBFINI\fR メソッドを呼び出して、クリーンアップを行います。
.sp
.LP
このコマンドのいくつかの書式は、非大域ゾーン (単に「ゾーン」とも呼ぶ) で使用できます。このコマンドの有効な使用法の詳細は、個々のオプションの説明を参照してください。管理を容易にするため、このコマンドは大域ゾーンで使用します。
.SH オプション
.SS "アクションオプション"
.sp
.LP
アクションオプションでは、コマンドによって実行されるアクションを指定します。コマンド行に指定できるアクションオプションは 1 つだけです。
.sp
.LP
サポートされるアクションオプションには、次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
新しい構成を追加します。次のオプションとともに使用します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースグループを作成します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースを作成します。
.sp
次の条件を満たす場合は、非大域ゾーンでこのオプションを使用できます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
指定したリソースグループのノードリストに非大域ゾーンが存在する場合。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースタイプの \fBGlobal_zone\fR プロパティーが \fBFalse\fR に設定されている場合。
.RE
そうでない場合、このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースタイプを追加します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
既存の構成を変更します。指定されたプロパティー値だけが設定されます。その他のプロパティーは現在の値を維持します。次のオプションとともに使用します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースグループを変更します。
.sp
非大域ゾーンがリソースグループのノードリストに存在していて、コマンドがそのノードリストを変更しない場合にかぎり、このオプションはその非大域ゾーンで使用できます。そうでない場合、このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースを変更します。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンがマスターゾーンになることができるリソースに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースに対して機能します。 管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースタイプを変更します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
構成を削除します。次のオプションとともに使用します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースグループを削除します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースを削除します。
.sp
次の条件を満たす場合は、非大域ゾーンでこのオプションを使用できます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
指定したリソースグループのノードリストに非大域ゾーンが存在する場合。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースタイプの \fBGlobal_zone\fR プロパティーが \fBFalse\fR に設定されている場合。
.RE
そうでない場合、このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
リソースタイプを削除します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.modify\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
既存の構成情報を表示します。
.sp
次のオプションとともに使用します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR \fIresource_group_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のリソースグループの構成情報を表示します。
.sp
このコマンドオプションを \fB-p\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR \fIresource_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のリソースの構成情報を表示します。
.sp
このコマンドオプションを \fB-p\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR \fIresource_type_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のリソースタイプの構成情報を表示します。
.sp
このコマンドオプションを \fB-p\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR[\fBv\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
より詳しい形式で出力を表示します。
.sp
このコマンドオプションを \fB-p\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR の RBAC 承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

\fB-g\fR、\fB-j\fR、\fB-t\fR オプションをどれも指定しないと、クラスタに設定されているすべてのリソースタイプ、リソースグループ、リソースに関する情報がデフォルトで出力されます。
.sp
\fB-g\fR、\fB-j\fR、\fB-t\fR オプションは複数の指定が可能で、\fB-v\fR オプションと任意に組み合わせて使用できます。
.sp
同じコマンド行に指定できる \fB-v\fR オプションの数は 2 つまでです。
.RE

.SS "ターゲットオプション"
.sp
.LP
ターゲットオプションでは、ターゲットオブジェクトを特定できます。次のターゲットオプションがサポートされています。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
リソースグループ、リソース、リソースタイプのプロパティー名には、大文字と小文字の区別はありません。\fB\fRプロパティー名を指定する際には、大文字と小文字を任意に組み合わせることができます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR \fIRG_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースグループ。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR \fIresource_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソース。\fB-a\fR オプションと同時に使用する場合は、\fB-t\fR と \fB-g\fR ターゲットオプションを使って、インスタンス化するリソースのタイプと、リソースグループの名前を指定する必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR \fIresource_type_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースタイプ。
.RE

.SS "リソースタイプ固有のオプション"
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-f\fR \fIregistration_file_path\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは \fB-a\fR と併用可能です。リソースタイプ登録 (RTR) ファイルのパス名を指定します。 通常、RTR ファイルは \fB/opt/cluster/lib/rgm/rtreg\fR ディレクトリにあります。このディレクトリに RTR ファイルがない場合は、このオプションを指定してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fIRT_installed_node_list\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは\fB-a\fR または \fB-c\fR と併用可能です。このリソースタイプがインストールされるノード名またはゾーン名をコンマで区切ったリストを指定します。このタイプのリソースは、ノードリストがこのリストのサブセットであるリソースグループでのみインスタンス化できます。 
.sp
\fB-a\fR オプションを指定するとき、\fB-h\fR オプションは任意です。\fB-h\fR オプションを指定しない場合、リソースタイプはすべてのノードでインストールされていることを意味します。こうすれば、すべてのリソースグループでこのタイプのリソースを初期化できます。
.sp
\fB-c\fR オプションと併用するとき、\fB-h\fR オプションは、インストールされているノードの新しいリストまたはエスケープ指定されたワイルドカード文字 (\fB\e*\fR) とともに指定する必要があります。ワイルドカード文字は、そのリソースタイプがすべてのノードおよびゾーンにインストールされていることを表します。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
ノード名にコンマを含めることはできません。
.RE
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t\fR \fIresource_type_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と併用可能です。リソースタイプはリソースタイプ登録ファイルで定義されます。リソースタイプ登録ファイルには、そのリソースタイプの標準プロパティーと拡張プロパティーの値が指定されています。登録ファイルが通常インストールされる既知のディレクトリ (\fB/opt/cluster/lib/rgm/rtreg\fR) に有効なリソースタイプ登録ファイルを保存すると、次のような短縮形の記述法を使用できるようになります。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm -a -t SUNW.rt:2.0\fR
.fi
.in -2
.sp

その場合には、次の表記を使用する必要はありません。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm -a -t rtn -f\fR \fIfull_path_to_SUNW.rt:2.0\fR 
.fi
.in -2
.sp

現在登録されているリソースタイプの名前を表示するには、次のコマンドを使用します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-p\fR
.fi
.in -2
.sp

Sun Cluster 3.1 以降、リソースタイプの名前は次の構文を取ります。		
.sp
.in +2
.nf
\fIvendor_id\fR.\fIresource_type\fR:\fIversion\fR
.fi
.in -2

リソースタイプの名前は、RTR ファイル内に指定された 3 つのプロパティー \fIVendor_id\fR、\fIResource_type\fR、および \fIRT_version\fR で構成されます。\fBscrgadm\fR コマンドでは、区切り文字としてピリオドとコロンを使用します。オプションの接頭辞 \fIVendor_id\fR は、複数のベンダーが同じ名前の登録ファイルを提供している場合、それぞれを区別するために使用します。\fIRT_version\fR は、あるバージョンのデータサービスから別のバージョンのデータサービスへのアップグレードに使用されます。
.sp
\fIVendor_id\fR が一意であることを保証するためには、リソースタイプを作成した会社の株式の略号を使用します。\fB-t\fR オプションの引数 \fIresource_type_name\fR には、完全なリソースタイプ名または \fIVendor_id\fR 部分を省略した名前を指定します。たとえば、\fB-t\fR \fBSUNW.iws\fR と \fB-t\fR \fBiws\fR はどちらも有効な表記法です。ただし、クラスタ内に接頭辞 \fIVendor_id\fR だけが異なるリソースタイプ名が複数存在する場合は、省略方式で名前を指定すると失敗します。
.sp
\fIRT_version\fR 文字列に空白、タブ、スラッシュ (\fB/\fR)、バックスラッシュ (\fB\e\fR)、アスタリスク (\fB*\fR)、疑問符 (\fB?\fR)、左角括弧 (\fB[\fR)、または右角括弧 (\fB]\fR) 文字が含まれている場合、\fBscrgadm\fR コマンドはリソースタイプの登録に失敗します。
.sp
\fB-t\fR オプションで \fIresource_type_name\fR を指定する場合、バージョンが 1 つしか登録されていないなら、バージョンコンポーネントを省略できます。
.sp
Sun Cluster 3.1 リリースより前に作成したリソースタイプの名前は、引き続き次の構文に従います。 
.sp
.in +2
.nf
\fIvendor_id\fR.\fIresource_type\fR
.fi
.in -2

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-y RT_system={TRUE|FALSE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースタイプの RT_system プロパティーを \fBTRUE\fR または \fBFALSE\fR に設定します。RT_system プロパティーのデフォルト値は、\fBFALSE\fR です。RT_system プロパティーについては、rt_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.SS "リソースグループ固有のオプション"
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fInode-zone-list\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは\fB-a\fR オプションまたは \fB-c\fR と併用可能です。このオプションは、\fB-y Nodelist=\fR\fInode-zone-list\fR のショートカットです。 
.sp
非大域ゾーンを指定するには、次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
\fInode\fR:\fIzone\fR
.fi
.in -2
.sp

\fInode\fR コンポーネントは、\fIzone\fR がある物理ノードの名前です。\fIzone\fR コンポーネントは、\fBNodelist\fR に含めるゾーンの名前です。たとえば、ノード \fBphys-schost-1\fR上にある非大域ゾーン \fBzone-1\fR を指定するには、次の文を指定します。
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1:zone-1
.fi
.in -2
.sp

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは\fB-a\fR オプションまたは \fB-c\fR と併用可能です。\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR は複数回指定できます。\fIvalue\fR の形式は、各 \fIproperty\fR によって指示されます。次の例では、\fIproperty1\fR は単一の文字列を\fI値\fR としてとり、\fIproperty2\fR はコンマ区切りの文字列を値として取ります。
.sp
.in +2
.nf
\fB-y\fR\fB \fIproperty1\fR=\fIvalue1\fR \fR\fB-y\fR\fB \fIproperty2\fR=\fIvalue2a\fR,\fIvalue2b\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

文字列のプロパティーを空の値にするには、値の部分を空欄にしてこのオプションを指定します。次の例を参照してください。
.sp
.in +2
.nf
\fB-y\fR\fB \fIproperty=\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

\fB-y\fR プロパティー名の評価では、大文字と小文字の区別はありません。
.sp
リソースグループのプロパティーについては、rg_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.SS "リソース固有のオプション"
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-x\fR \fIextension_property\fR=\fIvalue\fR\fR
.ad
.br
.na
\fB\fB-x\fR "\fIextension_property\fR{\fInode_specifier\fR}=\fIvalue\fR"\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは \fB-a\fR オプションまたは \fB-c\fR と併用可能です。\fB-x\fR \fIextension_property\fR=\fIvalue\fR または \fB-x\fR "\fIextension_property\fR{\fInode_specifier\fR}=\fI value\fR" は複数回指定できます。
.sp
\fInode_specifier\fR は\fB任意\fRの修飾子であり、指定された単数または複数のノードもしくは単数または複数のゾーンだけで、\fIextension_property\fR の値が設定または変更されることを示します。\fB\fR指定されたプロパティーの値は、クラスタのほかのノードまたはゾーンでは設定または変更されません。\fInode_specifier\fR を指定しない場合、指定されたプロパティーの値は、クラスタのすべてのノードおよびゾーンで設定または変更されます。次に、\fInode_specifier\fR の構文の例を示します。
.sp
.in +2
.nf
\fB-x "myprop{phys-schost-1}=100"\fR
.fi
.in -2
.sp

中括弧 ({ }) は、プロパティーを設定する特定の単数または複数のノードもしくは単数または複数のゾーンを示すのに使用します。
.sp
次の構文の \fInode_specifier\fR を使用すると、2 つの異なるノードに異なる値を同時に指定できます。
.sp
.in +2
.nf
\fB-x "myprop{phys-schost-1}=100" -x "myprop{phys-schost-2}=10"\fR
.fi
.in -2
.sp

あるいは、次の構文を使用すると、2 つの異なるノードに 1 つの値を同時に設定または変更できます。
.sp
.in +2
.nf
\fB-x "myprop{phys-schost-1,phys-schost-2}=100"\fR
.fi
.in -2
.sp

\fIvalue\fR の形式は、各 \fIextension_property\fR によって指示されます。次の例では、\fIextension_property1\fR は単一の文字列を \fIvalue\fRとしてとり、\fIextension_property2\fR はコンマ区切りの文字列を値として取ります。
.sp
.in +2
.nf
\fB-x\fR\fB "\fIextension_property1\fR{\fInode_specifier\fR}=\fIvalue1\fR" \e\fR
\fB-x\fR\fB "\fIextension_property2\fR{\fInode_specifier\fR}=\fIvalue2a\fR,\fIvalue2b\fR"\fR
.fi
.in -2
.sp

特定のデータサービスの拡張プロパティーについては、そのデータサービスのマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは \fB-a\fR オプションまたは \fB-c\fR と併用可能です。\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR は複数回指定できます。\fIvalue\fR の形式は、各 \fIproperty\fR によって指示されます。次の例では、\fIproperty1\fR は単一の文字列を\fI値\fRとしてとり、\fIproperty2\fR はコンマ区切りの文字列を値として取ります。
.sp
.in +2
.nf
\fB-y\fR\fB \fIproperty1\fR=\fIvalue1\fR \fR\fB-y\fR\fB \fIproperty2\fR=\fIvalue2a\fR,\fIvalue2b\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

プロパティーを空の値に設定するには、値の部分を空欄にしてこのオプションを指定します。次の例を参照してください。
.sp
.in +2
.nf
\fB-y\fR\fB \fIproperty=\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

\fB-y\fR \fIproperty\fR 名の評価では、大文字と小文字の区別はありません。
.sp
リソースプロパティーについては、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.SS "\fBLogicalHostname\fR 固有のオプション"
.sp
.LP
これらのオプションは、論理ホスト名リソースに適用されます。\fBLogicalHostname\fR リソースを削除する特別なコマンドは存在しません。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscrgadm \fR\fB-r\fR\fB \fR\fB-j\fR\fB \fIresource_name\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
\fIresource_name\fR は、\fBLogicalHostname\fR リソースの作成時に \fB-j\fR オプションで指定した名前になります。\fBLogicalHostname \fR リソースの作成時に \fB-j\fR オプションと \fIresource_name\fR を指定しない場合、\fBscrgadm\fR によって名前が生成されます。
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR \fIresource_name\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-j\fR オプションは、\fB-l\fR \fIhostnamelist\fR オプションの最初の引数として、ホスト名ではなく IP アドレスを使用するときに必須です。
.sp
\fB-j\fR を使用するとき、リソースを作成するときに\fB論理ホスト名\fRリソースに明示的に名前を付ける場合には \fB-a\fR を、リソースグループからリソースを削除する場合には \fB-r\fR を一緒に使用します。\fB-j\fR オプションを使用して \fBリソース\fRに明白に名前を付けない場合、\fBscrgadm\fR コマンドは作成したリソースに、\fIhostnamelist\fR にある 1 番目のホスト名を割り当てます。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-L\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
コマンド行に指定されたオプションが論理ホスト名に適用されることを意味します。クラスタノードがアクティブなクラスタメンバーではない時点でこのコマンドを実行する場合は、\fB-n \fR\fInetiflist\fR オプションも使用する必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-l\fR \fIhostnamelist\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
共有する IPv4 アドレスまたは IPv6 アドレスを指定します。IP アドレスを指定できる場合でも、ホスト名を使用してください。\fIhostnamelist\fR は、この\fB論理ホスト名\fRリソースによって使用可能にされるホスト名をコンマで区切ったリストです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR \fInetiflist\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ネットワークインタフェースのリストを指定します。クラスタノードがアクティブなクラスタメンバーではない時点でこのコマンドを実行する場合、\fB-L\fR オプションには \fB-n\fR オプションが必要です。
.sp
\fInetiflist\fR は次の形式を取ります。
.sp
.in +2
.nf
\fInetif\fR@\fInode\fR[,\&.\|.\|.]
.fi
.in -2

\fInetif\fR は、ネットワークアダプタ名 (\fBle0\fR など) または IP ネットワークマルチパス (IPMP) グループ名 (\fBsc_ipmp\fR など) で指定します。\fInode\fR は、ノード名またはノード識別子で指定します。リソースグループの \fInodelist \fR 内のすべてのノードが \fInetiflist\fR に登録されている必要があります。\fB-n\fR \fInetiflist\fR が省略されている場合、\fInodelist\fR の各ノードの \fIhostnamelist\fR によって識別されたサブネット上のネットワークアダプタを検出しようとする試みが行われます。発見されたネットワークアダプタが IPMP グループに存在しない場合は、単一アダプタの IPMP グループが作成されます。同様に、指定されたネットワークアダプタが IPMP グループに存在しない場合も、単一アダプタの IPMP グループが作成されます。
.sp
詳細は、注 セクションを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-y\fR \fIproperty\fR=\fIvalue\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
詳細は、「Resource-Specific Options」セクションを参照してください。
.RE

.SS "\fBSharedAddress\fR 固有のセクション"
.sp
.LP
下記の変更や追加とともに、\fB論理ホスト名\fR固有のオプションが\fB共有アドレス\fRリソースにも適用されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-S\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
コマンド行に指定されたオプションが共有アドレスに適用されることを意味します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-X\fR \fIauxnodelist\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード名または識別子のコンマで区切ったリストを指定します。このリストには、クラスタメンバーであるノードの名前または ID を指定します。これらのノードは、指定された共有アドレスのホストとなることはあるが、フェイルオーバーの主ノードとして動作することは決してないノードです。
.sp
このリストと \fInodelist\fR は相互排他の関係にあります。Resource Group-Specific Options の下の \fInodelist\fR の説明を参照してください。
.RE

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.sp
このコマンドが正常に完了した場合でも、警告メッセージが標準エラー出力に書き込まれることがあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.sp
非ゼロ状態で終了した場合、標準エラーにエラーメッセージが書き出されます。
.RE

.sp
.LP
\fBRT_System\fR プロパティーが \fBTRUE\fR のリソースタイプでは、一部の処理が実行できません。同様に、\fBRG_System\fR プロパティーが \fBTRUE\fR のリソースグループ (および所属リソース) では、一部の処理が実行できません。詳細は、rt_properties(5) および rg_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWsczu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、clreslogicalhostname(1CL)、clresource(1CL)、clresourcegroup(1CL)、clresourcetype(1CL)、clressharedaddress(1CL)、\fBifconfig\fR(1M)、scstat(1M)、scswitch(1M)、r_properties(5)、\fBrbac\fR(5)、rg_properties(5)、rt_properties(5)
.SH 注意事項
.sp
.LP
\fB論理ホスト名\fRおよび\fB共有アドレス\fR追加の処理中に、未構成のネットワークアダプタを検出したり、IPMP グループに追加したりすることはできません。\fBifconfig\fR(1M) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
\fBscrgadm\fR が非ゼロ状態で終了し、エラーメッセージ \f(CWcluster is reconfiguring\fR が出力された場合でも (エラー状態を示している場合でも)、要求した操作は正常に終了していることがあります。結果が疑わしい場合は、再構成の完了後にもう一度同じ引数で \fBscrgadm\fR を実行できます。
